下一波或向行政會議成員開刀換血

政府昨日公布問責班子變動，四名局長包括劉江華、羅智光、劉怡翔及楊偉雄遭撤換，外界關注作為特首智囊和決策諮詢機構的行政會議（行會），會否成為下一波改組目標。政府表示，行會成員是特首的資深顧問，但不保證他們會做足任期，因為香港現時正面對前所未有的困難局面。有政界人士及學者認為，行會非官守成員各懷鬼胎，並屢次與政府唱反調，預料是港府下一波整頓目標。

口徑大不同 抗疫添煩添亂

行會目前有十六名非官守成員，任期以特首任期為限，即二○二二年六月三十日。但事實上，行會成員常與特首口徑不一，大唱反調，如近月新冠肺炎疫情在港爆發，市民人心惶惶，紛紛搶購口罩等防疫物資，惟政府在有關立例規管口罩供應及定價、關閉戲院等娛樂場所等安排上，均與行會立場不一，加上早前政府宣布擬暫停酒吧營業後，最少三名行會成員，包括新民黨葉劉淑儀、自由黨張宇人及湯家驊表明不支持，公開與政府唱反調。

港府﹕不保證成員做足任期

特首林鄭月娥昨在記者會上被問到會否改組行會，她回應指與主要官員不同，行會非官守成員由特首任命，是她的資深顧問，他們亦會繼續成為其智囊，但對於能否「保證」行會成員全部完成任期，她不會這樣做，因為她知道「never say never（永不說不）」的道理，又指香港現時正在非常困難的時期，需要立即恢復金融、創新科技等行業。

身兼行會成員的工聯會議員黃國健指，相信每位接受政治任命的官員或議員都有心理準備，稱無論改組行會是施政需要或大局需要都應接受。同為行會成員的議員葉劉淑儀則指，不排除會進行改組的可能性，又稱若果自己離開行會能對港府管治有幫助，她並不介意。

「廿三萬監察」發言人，前議員王國興預料，港府下一波將整頓行會非官守成員，他認為行會成員不團結、不稱職，整個政府體系「一盤散沙」，團隊之間不同舟共濟，又指行會作為協助特首決策的最高層機構，成員「講嘅嘢同決定與特首講嘅唔同」，政府與行會成員欠缺溝通只會讓市民「唔知聽邊個講」，大家人心惶惶，無助於止暴制亂，絕對應盡快撤換。

香港理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強就指，過去不少事件見到行會成員各懷鬼胎，不但無法幫助政府出謀獻策，更公然唱反調，如早前的禁酒令等。

學者倡新成員要掌握民意

陳又指，林鄭完全不重視行會，很多事情並無在行會全面討論，僅與幾個「心腹」討論後便推出，應盡快撤換，以免浪費納稅人金錢。他建議政府應避免「分豬肉」式的將成員位置分給建制派政黨，應盡量讓願意掌握民意、講真話的人加入，以更換脫離新時代的成員。

新民黨似乎會滅黨

姐姐係唔會輸

葉劉句句都頂到行,

好撚仆街

去到呢個屙篤屎都要同中聯辦報告嘅時候
要換行會成員，肯定要畀佢上面過目
假如真係換走姐姐，咁新民黨可以話玩撚完

姐姐

姐姐會唔會爆血管

又去美國讀下書
轉頭再戰香港立法會

姐姐覺得自己已經出盡力奶共
應該一世都諗唔明
究竟自己喺北京眼中嘅死因係咩

佢應該要學識,咩叫雖冇過犯,面目可憎

妹妹第一個想換走既一定係姐姐

唔係有學識有經濟就大晒

從政要啲手段先上到高位

請參考央視主播

行會1個正常人都無

姐姐同IQ伯